% --------------------------------------
% UNIVERSIDAD DE COSTA RICA
% Facultad de Ingeniería
% Escuela de Ingeniería Eléctrica
% IE0499 - Proyecto Eléctrico
%
% PLANTILLA Y GUÍA DEL AVANCE PRELIMINAR
% Versión: v5.1 (agosto 2020)
% --------------------------------------

\documentclass{avance-preliminar}
% Opción [vacio] para limpiar los espacios

% Título del proyecto
\titulo{EcoPantalla: una pantalla interactiva utilizando botellas recicladas}

% Estudiante
\autor{Laura María Rojas Zumbado}
\carne{B76798}
\email{laura.rojaszumbado@ucr.ac.cr}
\telefono{7274-2661}

% Profesor(a) guía (nombre y correo electrónico)
\guia{Ing. Teodoro Willink Castro, M.Sc}
\eguia{teodoro.willinkcastro@ucr.ac.cr}

% Profesores lectores (nombre y correo electrónico)
\lectorA{Ing. Lochi Yu Lo, Ph.D.}
\electorA{lochi.yu@ucr.ac.cr}
\lectorB{Ing. Andrés Mora Zúñiga, MSc.}
\electorB{andres.morazuniga@ucr.ac.cr}

% Semestre
\sem{II}		% I o II
\ano{2020}	% Formato AAAA

%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%

\encabezado

%\section*{Instrucciones}
%-----------------------

%\instrucciones

\section*{Datos generales}
%-------------------------

\subsection*{Estudiante}
\estudiante

\subsection*{Profesor guía}
\profesorguia

\subsection*{Profesores lectores}
\profesoreslectores

\section*{Datos del proyecto}
%----------------------------

\subsection*{Título}
\eltitulo

\newpage

\subsection*{Descripción}

\ifvacio
	\vspace{4cm}
\else
% Descripción --------<<<

Se propone crear una pantalla de LEDs dentro de botellas recicladas que sean controlables por un medio externo. Para propiciar la interacción entre el usuario y el dispositivo se busca controlar la pantalla a través de un medio externo. Este medio se conecta a unos controladores que refrescan la pantalla en tiempo real.

% --------------------<<<
\fi

\subsection*{Objetivo general}
\ifvacio
	\vspace{4cm}
\else
% Objetivo general ----------<<<
Desarollar una pantalla de botellas recicladas iluminadas por LEDs que es controlado por un medio externo.
% --------------------<<<
\fi

\subsection*{Objetivos específicos}
\ifvacio
	\vspace{4cm}
\else
% Objetivos específicos----------<<<
\begin{enumerate}
\item Iluminar un arreglo de botellas de tal forma que funcione como pantalla.
\item Refrescar la pantalla de LEDs en tiempo real.
\item Crear una interacción entre el usuario y la pantalla.
\end{enumerate}
% --------------------<<<
\fi


\subsection*{Clasificación temática}
\ifvacio
	\vspace{1cm}
\else
% \fbox{Temas}
\fbox{Sistemas incrustados} \fbox{Microcontroladores} \fbox{Programación} \fbox{Procesamiento digital de señales}
\fi

\section*{Declaración de último semestre}

% Opción correcta: \seleccionar{*}
\begin{itemize}
\item[\seleccionar{}] Sí, este es mi último semestre.
\item[\seleccionar{x}] No, este no es mi último semestre.

% Si la respuesta es positiva, colocar un %
\textbf{Justificación}: 
\ifvacio
	\vspace{2cm}
\else
% Justificación ------<<<

Debido a las limitaciones que ha impuesto la pandemia, existen limitaciones a la oferta académica ofrecida por la Universidad. Entre estas limitaciones se encuentra que el TCU sólo se habilita para estudiantes para quienes es el único requisito de graduación. En este momento la estudiante Laura Rojas se encuentra en su penúltimo semestre, y ha decidido llevar el proyecto eléctrico para reducir la carga resultante de su último semestre.\\

% --------------------<<<
\fi
\end{itemize}

\section*{Firmas}
%----------------

\firmas

\newpage

%\input{indicaciones.tex}

%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%
